【黑鏡線索】Clarity is liberating - 宋漢生

全文

【黑鏡線索】Clarity is liberating - 宋漢生

香港好多人喺反送中開始覺醒，反抗，焗到中共正式反枱。反咗枱，就再冇人有理由心存僥倖。

【黑鏡線索】

細個上EPA堂，課本會教，香港最勁嘅係有法治，有言論自由，三權分立，乜乜剩剩。呢啲詞彙當時會識背，又好似好容易明。一直都有，係一種明。有過但係而家冇咗，又係另一種明。好多朋友話，有過但逐漸失去，而家呢種感覺，係最難受。

中共引國安法入香港，一国一制正式開始。。。。。。。。。

但事實係，中共由頭到尾，都係諗住收你皮。佢今日先想喺搞國安？上年已經搞送中啦。佢上年先想送中？03年已經想搞23條啦。就係反抗，先拖得到而家。

分別係，以前中共會扮嘢，扮係香港政府自己搞，跟足晒立法程序，你唔好理佢啲票點嚟，總之就係數夠票通過，話之你二百萬人上街反對，中共只係成全吓「主流港人」嘅意願。

而家呢，。。。。。。。。用shortest path搞掂。

但shortest path係有代價。。。。。。。。。本身就想俾人呃。

存僥倖之心，係人性。希望五十年不變，就覺得會五十年不變。希望有兩制，就覺得會有兩制。希望有法治，就覺得法治未咁快死。

騙局變賽局 覺醒不存僥倖

就算中共做幾多動作，。。。。。。。。吊住被呃者嘅希望，係騙徒最大嘅武器。

香港人好多人喺反送中開始覺醒，反抗，焗到中共正式反枱。反咗枱，就再冇人有理由心存僥倖。唔使諗ifs，唔使諗when。我發覺，身邊唔少朋友，驚嘆完兩日，開始有股沉着面對嘅氣氛。

當你唔再俾騙徒吊住吊住，當你終於坦白面對形勢，騙局終於變成賽局，咁你就唔係輸硬，因為最起碼，你唔會輸畀自己。

Clarity is liberating. Let's make the most of it.

撰文：宋漢生
fb : sunghsblog